# Description du projet

Netlink est un site qui permet de mettre en relation des entrepreneurs/entreprises et des freelances dans le domaine de l’IT. 

ROLES : FRELANCE & CLIENT

Le client choisit un profil qui l'intéresse, lui propose une mission en envoyant sa fiche de poste.

Le freelance reçoit la mission qu'il peut soit valider ou refuser.

Si validé :
    Le frelance peut discuter avec le client via la messagerie

Si refusé : 
    Aucune messagerie

Une fois la messagerie activé, le freelance peut envoyer son devis au client.

Le client reçoit le devis qu'il peut soit valider ou refuser. 

Si validé : 
    Le client peut passer au paiment stripe

Si refusé :
    Le client peut négocier à nouveau via la messagerie

Après paiement, si le client n'est pas satisfait du service, il peut demander un remboursement dans les 72 heures.


## Stack Technique

NX : architecture microservice en monorepo

React : front

Nest : back (services)

Postgres : Base de données

Application mobile : Capacitor

# Lancement du projet

Démarrer le projet : 

```cmd
cd challenge
npm i
docker compose up -d
./runSeeds.sh
```

Le script runSeeds.sh permet de lancer tous les microservices avec les seeds.

Démarrer le projet sans script :

```cmd
cd challenge
npm i
docker compose up -d

nx serve client --args="seed"
nx serve gateway --args="seed"
nx serve authentification --args="seed"
nx serve search --args="seed"
nx serve payment --args="seed"
nx serve messaging --args="seed"
nx serve review --args="seed"
nx serve analytics --args="seed"
nx serve mailer --args="seed"
```

# Test

Pour vous connecter, créez un compte

# Challenge

<a alt="Nx logo" href="https://nx.dev" target="_blank" rel="noreferrer"><img src="https://raw.githubusercontent.com/nrwl/nx/master/images/nx-logo.png" width="45"></a>

✨ **This workspace has been generated by [Nx, a Smart, fast and extensible build system.](https://nx.dev)** ✨

## Development server

Run `nx serve Netlink` for a dev server. Navigate to http://localhost:4200/. The app will automatically reload if you change any of the source files.

## Understand this workspace

Run `nx graph` to see a diagram of the dependencies of the projects.

## Remote caching

Run `npx nx connect-to-nx-cloud` to enable [remote caching](https://nx.app) and make CI faster.

## Further help

Visit the [Nx Documentation](https://nx.dev) to learn more.
